概述
#####

全媒体的IM客服API是一个 **服务器到服务器** API接口。它需要与之对接的服务程序，按照要求调用全媒体系统的API，同时也要为全媒体系统提供满足本手册中规定的API接口。

与全媒体系统对接的程序/系统/服务在本文中被称为“APP”。

全媒体与APP通过Restful风格的HTTP接口、JSON数据格式互相访问。

.. attention:: 由于全媒体的IM部分尚处于开发状态，正式投入使用的API可能与本文所载有所不同，请APP开发者以实际情况为准。

:工作原理:
    全媒体为坐席提供IM界面。它负责:
        
        * 将APP发送来的的客户消息显示给坐席

        * 将坐席输入的消息转发给APP

    APP为客户提供IM界面。它负责:
        
        * 将全媒体发送来的的消息显示给客户

        * 将客户输入的消息转发给全媒体

.. image:: _static/20140724103719.png

APP接入
=======

全媒体需要以下ID或者密码作为接入条件：

============= =======================
数据项        说明
============= =======================
APPID         APP在全媒体系统中的ID
APPSECRET     APP访问全媒体系统时使用的密码
ACCESSTOKEN   全媒体访问APP时使用的令牌
APPADDR       全媒体访问APP时的HTTP地址前缀
============= =======================
